（認真討論）反大麻其實有咩理據

好心你班連登仔開明啲啦 食大麻就道友 咁我屌你老母算唔算叫雞呀

第一 大麻成癮性係0 物理傷害低過傳統煙酒 長遠影響力好細
第二 大麻有助減壓 心很累嘅時候 大麻能夠紓緩壓力
第三 大麻可以藥用
第四 大麻係傳統香煙代替品 有助戒煙
第五 其他國家都合法化嘅時候 你香港同第三世界有咩分別

留名睇一堆傻仔道友前道友後

大麻可以藥用， 咁食大麻係咪用黎醫療？ 唔好再用依個理由， 直接話娛樂好過

傻閪

其他四個理由又點睇

Recreational use又有咩問題🥱

皆因點都會有班人濫用 玩串個party

唔濫用gogogo

算啦 啲毒撚weed都未食過
佢哋覺得係啲MK先食大麻
咁就梗係盲反大麻呢樣野啦

無問題，一次過禁埋煙好過

影響到人嘛，你匿係個屎坑食邊個管你呀

點為之濫用先

唔想咁講 但金鐘仔好似真係咁諗

點解要禁大麻？

而家禁個理由唔係因為影響到人喎

唔係食大麻就型啲
而係型人先食大麻

我又唔覺得型 只係當同普通生活習慣一樣

睇到第一點已經知樓主係on9
上癮又點？對身體有害又點？
索天拿水都唔犯法啦

大麻邊忽有助戒煙
我仲食多左

你想表達啲咩

要問反對d人

佢地搵唔副理由反就講呢樣

我覺得同性知識一樣
要普及返

等人對大麻個認知程度高d
減少機會上癮依賴

但度度都係一講就毒品/Taboo

可唔可以講下點解

你食煙都影響到我 做咩唔禁埋佢？

我唔反對大麻合法化
但睇完你堆理由
你只係一個食大麻既低質MK仔

見到樓主冇define係講緊大麻二酚定四氫大麻酚已經唔使睇

呢度似民國咁款

過火嘅話做咩都死啦

如果開放畀某個年齡嘅人（有分是非能力嘅人，21 歲以上，我覺得冇問題

Thc? Common d

你匿埋一二邊食撚有人理你咩
唔好搞撚到其他人就得啦
例如好撚大陣味，影響判斷力神志不清發癲

你都幾有趣 又唔駁 直接罵完就算

咁對身體冇咩危害 開放又有咩問題

係囉

性教育起香港仍然係taboo咁款

搞咁耐都無幾大效果

唔好講大麻

大麻煙焦油成份比香煙更多。

咁你係咪同意 喺冇影響到人嘅情況下食就冇問題 可以合法化

btw 食大麻係唔會好似飲酒咁發癲喎

真 煙產快撚d死

飲酒一樣道理

亞洲保守思想

致幻 ，每個人對幻覺反應都唔同

你係指純大麻 定滲咗煙草嘅大麻煙

我唔中意依條友 但佢講得幾啱

飲酒都會影響人

大麻好似唔係major致幻劑嚟 主要係鎮靜/亢奮用

受監管下合法其實無問題，最後咪同食煙一樣

你同樓主一樣on99，第一句叫連登仔開明啲，咁自然就係問點解連登仔對大麻咁反感，之後又跳去討論政府禁大麻個埋由，點解唔禁埋煙咁樣，咁我點知個on9政府點諗啫
利伸，支持禁晒煙酒麻

係，支持禁埋佢

我冇講過要禁煙酒喎

睇左 佢都扮到好持平咁理性分析 但一講到娛樂用就一個道友彈出嚟就算
想認真討論下點解大麻無論係成癮性 對身體既傷害同影響人方面都好過煙酒，但唔可以合法化同時作出規管 想知有冇連登仔可以討論下呢個point?

不過多四倍，雖然似乎冇咁容易肺癌。
另外，世上已經有好多令人腦殘的事，我唔想加多樣：

大麻狗

上面啲人一句on9 就避過咗
娛樂用有咩問題又講唔到

最理想一定係禁煙酒麻，但煙和酒已經普及，要禁會影響太多人既利益，而大麻在香港都唔常見，趁苗頭未起當然要踩熄佢

你第一句叫連登仔開明啲，咁自然就係問點解連登仔對大麻咁反感，之後又跳去討論政府禁大麻個埋由，咁我點知個on9政府點諗啫

睇咗 佢推論好似有啲簡接喎

Ok 咁連登仔點解咁反感

但都係屬於致幻劑 ，會致幻

如果你提到要顧及煙酒人士嘅利益，咁點解唔可以考慮大麻人士嘅利益

致幻劑嚟講佢算好微弱🤔

睇份量 ，
你冇可能控制人食幾多

🤔🤔 咁呢個係人嘅使用量問題，未必係大麻本質問題

單係大麻食完 有機會神智不清 已經唔可以合法啦
你話飲酒都係 我都知 問題係好難禁 咁點解仲要加多樣比人選擇

未普及

大麻人=小數

小數=lose

welcome to the jungle

🤔如果我本身唔開心，食完紓緩咗 又冇神志不清又點

神智不清係使用量決定

只係合理權益🤔🤔🤔

大多數人話你唔合理

喺邊度嚟大多數

都係果句，大麻會致幻而且每個人的敏感度都唔同
全世界科學及醫學上面大麻都屬於致幻劑⋯⋯
而香港及大部份國家所有致幻劑都一定有監管，
好難俾你合法醫療用途之外使用

除咗使用量 自己本身都好關事
你估政府唔想禁煙酒咩（煙可能真係，不過另一個問題）
提高埋社會反罪率
咩本身唔開心，大把正路方法可以紓緩
如果為咗你班大麻友方便啲 而影響到其他人 就唔應該推
社會唔係得你地班大麻友

連登二元

大麻友/non大麻友

係認同
只要有致幻都唔應該推廣
其他國家真係太多人使用，禁唔到，先決定監管
香港有幾多人食

🤔🤔咁應唔應該開放返致幻力較低嘅大麻

唔應該，只要有致幻都唔應該，我認為

朋友，大麻同社會犯罪率關係唔直接喎
而且食大麻點影響人呢

明白你嘅觀點

犯罪率可能我真係證明唔到
點影響人
我就用 發夢中嘅自己作例子
神智不清 唔知做乜 有幻覺 性能力大增
醒返覺得不知所謂

咁你應該bad trip咗

作為旁觀者 見到大麻友都係覺得不知所謂

反大麻班傻仔一係就毒撚一係就冇了解過

班反麻撚唔會講禁煙同酒

我係反麻撚呀
我都覺得要禁煙酒

想表達咩

我現實識果班反麻撚
全部都係死毒撚，聚會冇人叫，自己係埋一個角落頭玩毒撚game果批黎

住村屋
鄰居屋企開p
十條友一齊食
閂晒窗都聞到
我自己冇所謂 但屋企有兩個小朋友都未夠3歲

臭撚到仆街

我現實識果班大麻撚
全部都係死道友，聚會傻鳩鳩，幾個群埋一個角落頭 神智不清果批嚟

大麻係臭但冇生理傷害

知你冇朋友啦作故仔都搵下資料先啦

知你好多道友fd啦

一定唔係bad trip，條友肯定唔知大麻咩黎，同政府宣傳片一樣

未發育完成唔好吸食，大麻只對發育時期有影響

都係個句未發育完唔好食。

睇下pig4個四條友既蠢樣先講無問題啦

我反感原因係大麻成日被標榜做健康藥物，比其他“藥物”(可卡因，冰毒)好好多，無咁宜上癮，但其實佢都係有害嘅。

佢都算係興奮劑，可以加強同放緩對外界嘅反應。的確，大麻相對唔會造成使用者有依賴性和生命危險，但同樣佢都會令使用者有幻覺，精神病嘅風險。

其中，引述上面條片咁講，研究資料發現大麻會對25歲以下嘅人造成長期學習和問題解決能力，就如我所講，大麻成日被標榜做健康藥物，咁咪會吸引到啲後生去試(酒煙造成心肺肝功能受損，大麻就對個腦)，再加上合法化咪會令後生嘅更容易接觸，對佢哋造成永久性影響，所以如果立法個時加強多啲規管同埋唔好神化大麻嘅話都可以接受(好似煙酒咁有阻嚇警示)

最後，大麻令人有精神上出現幻覺，有長遠發展出精神病嘅可能性係事實，雖然我個人覺得風險係比其他毒品安全啲，但風險嘅野因人而異，會唔會合法咗後生，中年成日吸導致終有一日有發癲造成社會安全問題呢？就等呢一代做個實驗拭目以待。

on9仔先反大麻
反大麻嗰啲第日老左就係固步自封，唔識變通嘅藍絲廢佬

見到有啲人話食大麻影響人

但你哋知唔知就算合法食大麻嘅國家都唔可以係街食 點影響人呀

岩,本質無錯唔需要用呢d理據

因為魚蛋論我冇得食大麻 你都冇得飲酒

撞一撞,明就明

係香港一討論所謂毒品嘅時候個用語就係第一次食就一定會上癮，又嘩眾取寵又過時又on9

其實上癮

唔係咁易

可能佢哋未去過歐美

我覺得唔止要禁大麻
仲要禁止煙酒
再禁止有過量油鹽糖嘅零食/餐廳
再禁埋長時間近距離玩手機/電腦，近視深咗要罰錢
立法所有電子遊戲要限制玩家只可以每日玩3個鐘
再禁埋所有可能會造成受傷嘅運動，包括打波踢波行山賽車等等
禁止所有非必要手術，包括美容/整容
可能要再禁埋揸私家車同非商業非必要既車，因為有車禍風險